%!TEX program = xelatex
% 完整编译: xelatex -> biber/bibtex -> xelatex -> xelatex
\documentclass[lang=cn,11pt,a4paper]{elegantpaper}

\title{设计手册与测试说明}
\author{Wenchong Huang}
\date{\zhtoday}


% 本文档命令
\usepackage{array, float}
\newcommand{\ccr}[1]{\makecell{{\color{#1}\rule{1cm}{1cm}}}}

\begin{document}

\maketitle

注意：本项目在\verb|Ubuntu 22.04.1 LTS|经过全部测试，若您的系统版本为\verb|Windows|或更低版本的\verb|Ubuntu|导致无法编译或运行此项目，请与作者联系。

\section{测试说明}

本程序依赖 \verb|jsoncpp| 库，如果您没有安装，请先安装它：
\begin{lstlisting}
  sudo apt install libjsoncpp-dev
\end{lstlisting}

请直接在项目根目录下运行：
\begin{lstlisting}
    make run
\end{lstlisting}

编译与测试将会自动完成。第一次编译所需时间较长，因为需要编译jsoncpp，总编译时长大约3分钟。测试所需时长大约为180秒。

测试完成后，运行：
\begin{lstlisting}
    make clean
\end{lstlisting}

生成的所有编译结果会全部清除。如果您只想清除求解器，而不想清除jsoncpp，请运行：
\begin{lstlisting}
    make clear
\end{lstlisting}

\section{用户手册}

您需要将方程按下列格式描述，并保存为json文件。下面是样例1：

\begin{lstlisting}
  {
    "Condition Type": "Neumann",
    "Reigeon Type": "Irregular",
    "Grid Size": 16,
    "Center": [0.5, 0.5],
    "Radius": 0.2,
    "f": "-(1-sin(x)+cos(x)*cos(x))*exp(sin(x)+y)",
    "g": {
        "x=0": "-exp(y)",
        "x=1": "cos(1)*exp(sin(1)+y)",
        "y=0": "-exp(sin(x))",
        "y=1": "exp(sin(x)+1)",
        "D": "cos(x)*exp(sin(x)+y)*(x-cx)/R+exp(sin(x)+y)*(y-cy)/R"
    },
    "Error Check": true,
    "u": "exp(sin(x)+y)"
}
\end{lstlisting}

下面是样例2:
\begin{lstlisting}
  {
    "Condition Type": "Dirichlet",
    "Reigeon Type": "Regular",
    "Grid Size": 128,
    "f": "-(1-sin(x)+cos(x)*cos(x))*exp(sin(x)+y)",
    "g": "exp(sin(x)+y)",
    "Error Check": true,
    "u": "exp(sin(x)+y)"
  }
\end{lstlisting}

下面是样例3:
\begin{lstlisting}
  {
    "Condition Type": "mixed",
    "Reigeon Type": "Irregular",
    "Grid Size": 16,
    "Center": [0.45, 0.45],
    "Radius": 0.15,
    "f": "-(1-sin(x)+cos(x)*cos(x))*exp(sin(x)+y)",
    "g": {
        "x=0": ["exp(y)", "Dirichlet"],
        "x=1": ["exp(sin(1)+y)", "Dirichlet"],
        "y=0": ["-exp(sin(x))", "Neumann"],
        "y=1": ["exp(sin(x)+1)", "Neumann"],
        "D": ["cos(x)*exp(sin(x)+y)*(x-cx)/R+exp(sin(x)+y)*(y-cy)/R", "Neumann"]
    },
    "Error Check": true,
    "u": "exp(sin(x)+y)"
 }
\end{lstlisting}

各参数说明如下：

\begin{enumerate}[(1)]
\item \verb|Condition Type|是条件的类型，您可以输入\verb|Dirichlet|，\verb|Neumann|或\verb|mixed|；
\item \verb|Reigeon Type|是区域的类型，您可以输入\verb|Regular|或\verb|Irregular|；
\item \verb|Grid Size|是网格的大小，您可以输入一个整数；
\item \verb|Center|与\verb|Radius|用于描述不规则区域的形状；
\item \verb|f|用于描述$-\Delta u$；
\item \verb|g|用于描述边值条件，请按不同边界列出，按样例1所示。如果您在每个边界上的条件可以使用同一个表达式表示，请参考样例2的写法。特别地，如果您的条件类型是\verb|mixed|，您必须按照样例3的写法列出边界条件。
\item \verb|Check Error|：若您需要验证误差，请设为\verb|true|，否则设为\verb|false|；
\item \verb|u|：真实解。如果您需要验证误差，您必须提供真实解的表达式。
\end{enumerate}

使用
\begin{lstlisting}
    ./solve 文件名
\end{lstlisting}

来求解您的方程。

\end{document}
